# Shape detector

Для запуска проекта необходимо установить зависимости - numpy и opencv

Детектор работает по следующему алгоритму:
В первую очередь, мы читаем изображение и находим все точки.
После этого конвертируем пунктир (по сути множество "соседних" черных точек)
в "просто" точки, удаляя все соседние. Получаем просто множество точек на плоскости. 
Далее, для того ,чтобы понять если перед нами круг, мы ищем среднее арифметическое и дисперсию точек по оси абсцисс и ординат.
В случае если дисперсия достаточно мала, перед нами круг. Выходим.

Далее, находим все крайние точки. Тк прямоугольник может быть повёрнут, нам необходимо искать как просто максимумы и минимумы по всем осям, так и комбинированные. 
В случае если в двух наборах этих точек хотя бы два угла будет 90 градусов, перед нами прямоугольник. 

Далее, измерив стороны мы можем определить какой конкретно  (мб квадрат)

Иначе, по условию задачи может быть только треугольник.

На данный момент в задаче реализована только классификация фигуры (без квадратов).
Для остального (измерение радиуса, длин сторон и углов) есть заготовки и оно может быть реализовано достаточно быстро.

Для того чтобы запустить программу, нужно запустить файл `main.py`.
Вся основная логика написана в файле `detector.py`

